冠熹苑呎價1.58萬登居屋王

香港文匯報訊（記者 梁悅琴）樓價持續上升，居屋呎價又破頂，最新迫近1.6萬元。市場消息稱，何文田居屋冠熹苑中層9室，實用面積423方呎，兩房間隔，外望海景，以自由市場價672萬元易手，實用呎價15,887元，呎價創全港居屋呎價新高。原業主2000年5月一手價(未補地價)112.1萬元購入。

舊紀錄保持兩個月失守

今年3月鰂魚涌居屋康山花園一個兩房間隔單位以呎價15,360元易手，一度成為本港居屋呎價最高紀錄，短短兩個月又再有新高紀錄。

另一方面，將於年底實施的新公屋富戶政策明顯加快買家入市居二步伐。祥益地產林英傑表示，屯門居屋兆麟苑F座中層6室，實用面積401方呎，兩房一廳，獲一名區內綠表客垂青，業主月初開價為300萬元（居二市場價），及後加價至308萬元，雖然單位最終以304.8萬元（居二市場價）成交，但仍比月初開價高出4萬多元，實呎價為7,601元。

美聯物業丘松原表示，黃竹坑居屋雅濤閣4座高層G室單位，實用面積576方呎，為三房間格，於居屋第二市場以約690萬元易手，呎價11,979元。買家居於港島東區，由於小孩升讀同區學校，加上交通便捷，故決定上車，遷往南區。

雅濤閣3房居二價690萬

原業主於2001年2月以約163.41萬元購入上述物業，是次轉售賬面獲利約526.59萬元，物業升值約3.2倍。

洋房撻訂重售貴500萬

另外，有西貢洋房撻訂貨賣貴500萬元沽出。世紀21奇豐物業廖振雄表示，市場近日錄得西貢竹洋路西沙小築成交，物業為雙號屋全幢，面積1,526方呎，及約1,076方呎花園。物業早前曾成功以3,580萬元沽出，但旋即有買家追價，故業主撻訂重售，最終以4,080萬元成交，呎價26,737元。廖振雄稱，原業主於1999年8月購入上址，當時作價938萬元，期內升值逾3.3倍。

冠希丸